八月十號嘅大埔遊行，請準備大埔住宿，因為對外撤離有難度

先講結論：
大埔對外巴士幾乎全停，警方可以用六個Road Block完全封殺對外車路
佢可以封到連校巴都入唔到去
只能經火車撤退，當火車都停埋（特別車你敢唔敢坐？）就只能夠係大埔過夜

＝＝＝＝＝＝＝＝

是咁的，我住係大埔
雖然大埔好黃，但對外交通主要都係吐露港公路同火車，而舊路入口係吐露港公路隔離
經過八月五日嘅經驗，大埔一開波所有巴士都會即刻停，除左去大尾督嘅７５Ｋ改由太和做終點
（我當日係大中，但聽係太和同大埔墟嘅手足講係完全停曬）
我諗紅綠Van都差唔多收皮，就算有都車唔走咁多人
如果停埋火車大埔連埋太和係會即刻變左個孤島

如果諗住坐車走
大埔有三個出口，用6個Road Block就可以完全封鎖

南行吐露港公路（包括隔離嘅山路—大埔公路）
有三條路線：
１廣福邨迴旋處出口
可以入吐露港公路同埋大埔公路
同一條路兩個分叉位，一個RoadBlock搞掂
最有效嘅RoadBlock位沒有第二

２元洲公園近廣福邨車路
汀角路進吐露港的位置，因為隔離就係迴旋處，所以經常被忽視

３運頭道
運頭塘邨隔離有個位上高速公路，唔係住係運頭塘（或者你好似我咁睇地圖）基本上唔會知

北行吐露港公路
１係太和直接上高速公路
２經大埔公路上高速公路，林棉公路或者大窩西支路（去粉領舊路）
兩者同樣會經過太和官小對開嘅十字路口
只要用兩個RoadBlock就可以封曬

經汀角路路過工業邨外圍，入大尾督，新娘潭，再入沙頭角然後去上水
基本上係條一本道，除左有條分叉路去教育大學
不過警察可以係未到教大前嘅位Set RoadBlock，截斷教大嘅物資或者校車（好大機會咁做）
但如果入到教大嘅話都應該係安全嘅撤退點，但離戰區唔係用腳行到嘅距離
只要封左Lee6個街口，再封埋火車，大埔同太和就真係出唔到去

不過好在大埔夠黃，好多人願意接濟義士同開門比佢地入屋苑
而且大埔係新界北總部，其他區嘅狗車有唔少都係大埔開嘅
如果可以拖住佢地就會有一堆狗車開唔到
所以大埔係有一定戰略意義，但要有係大埔過夜嘅準備
而且大埔／太和區本身唔算太細，就算出唔到去都有好多位可以走
除左唔好入富亨（三面環山嘅死位，但吹山風有利催淚彈煙消散）

實際上要點樣做呢？都係跟現埸指示同埋哨兵情報啦。

我係大埔人, 建議勇武唔好入大埔, 支援黃大仙
因為大埔和理非多, 支援不足, 地形又不利勇武
大埔遊行交返比和理非人算啦

單車有冇得唸

封單車路咪仲易

踏單車出沙田或者粉嶺都好遠
起碼要一個鐘，條路仲要無咩登

俾人困死就隨時真係得爬山，八仙嶺、大帽山有幾好行
行山撚都知

訓左一教返黎
就算警察可以全封大埔/太和
都有辦法上到私家車走佬

但要行/踏單車好遠路

1林村
林村多外姓人，唔似元朗咁多圍村佬
（我阿媽話嘅，自行判斷）
2康樂園
兩個地方都可以經大埔頭行過去，但路程唔短

3科學園
行吐露港單車路出科學園
但單車路係條一本道，容易被夾

用心睇下 PUSH

真心推

8月5號一開波巴士就全封
公共交通得番火車走到

而大埔/太和車路本身易set rb封公路出口
好難接放學

所以一係入夜前散水
一係係大埔過夜

最好係入夜前散水
大埔既地勢真係不利

大埔入面有好多位走
只係我諗唔到點出大埔外面

夜晚踩去粉嶺 無記錯好似要過幾次天橋 唔熟可能唔識路
出沙田去一條大直路 到科學園就隧道陣x2 不過可以行出公園然後踩馬路

但發完夢仲踩唔踩到10k都成問題

踏到去科學園或林村可能有校巴搭到
但離主戰場好遠

單車徑會經過水警基地 除非去大學站，唔落到沙田

推

夜左真係要有過夜既準備